https://web.archive.org/web/20020617000848/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=181

### [3620] 樺麟	2001.10.10 WED 21:05:50　
	
今更なんですが
北条先生の誕生日を教えていただけないでしょうか？

### [3619] 無言のパンダ	2001.10.10 WED 20:56:29　
	
ＡＨ読みました。
ＧＨは、これまで命を消耗品のように扱われていた世界に生きてきたからこそ、リョウの言葉にジーンとしたんじゃないかな？
「君を守るため」この言葉を目にした時、つい「ら＠おんハート」を口ずさんでしまいました。ホントです(^^ゞ
この「君」には香のことも、もちろん含まれてますよね？

＞ｓｗｅｅｐｅｒ様（３６１６）
私の友人に、声優の田中真弓さんと同姓同名がいるので、他人とは思えませんよ♪
そして私も田中さんの声を、誰の声かと例える時には「クリりンの声」とつい言ってしまいます。
他にも沢山、役をやってらっしゃるのに・・・！
Ｙ＠Ｗ＠ＲＡちゃん、ＣＨのアニメにもチラと出ましたよね？
リョウのこと投げ飛ばしてましたもん！
顔は隠してあったけど、声はＹ＠Ｗ＠ＲＡちゃんでした☆

＞Ｋ.Ｈ様（３６０９）
以前にも書いたことあるんですが、２０周年のイラスト集のインタビューのページで次の連載についての質問に「ＣＨではないとだけ言っておきましょう」というくだりがあったんです。

＞Ｋ.Ｈ様（3609）  
以前我也写过，在20周年插画集的采访页上，关于下一篇连载的提问，有一段是“先声明不是CH”。  


### [3618] ミコト	2001.10.10 WED 20:54:58　
	
始めまして・・・・・。確かに香が死んでしまってた時は、すんごくショックだったのですが、いつのまにかＧＨも受け入れていて楽しみに毎週読んでたのに、コミックの見開きにＣＨの続編では無くパラレルもの・・・・・と書いてあった時再びショックでした（ＴｎＴ）
もう！！頭の中パニクって、くるくる～（＞＿＜）
今でもパニクってるよ～（叫）
でも大好きです！北条先生！！頑張って欲しいです。
しかし、リョウ老けたような・・・

### [3617] ＡＭＩ	2001.10.10 WED 20:14:31　
	
初めの方は、あまりの衝撃に耐えられずカキコしていたものです。みなさん、気持ちがついていかないって感じですね。私は、リョウがＧＨをすんなり受け入れた時点でついていけず、読んではいるものもあきれていました。ＡＨではっきり分かった事は、「ＣＨが好きということ」「ＧＨに興味がないこと」です。ＣＭを見て軽い気持ちから読んで、どん底に叩き落された気分から傷を忘れたふりして読み始めていまさら「パラレル」ですか？パラレルなら幸せバージョンも（？）かいて下さい。コミックは明日買いますが、友達には薦めないで貸す約束しました。散々愚痴を聞いてくれていたので。作者も読者もどこも大変ですね。

### [3616] sweeper（解禁ですね。）	2001.10.10 WED 19:49:22　
	
こんばんは。解禁ですね。

[今週号の感想。]
りょうが「スイーパー」としての顔を取り戻しつつあるので嬉しかったです。中国語(？)になっても、挑発とかおちゃらけは相変わらずりょうらしかったです。
グラスハートもグラスハートで「自分の本業」という視点からりょうのことを見ていた部分があるなーと思いました。
それから、青龍部隊の趙チーフ。監視カメラに気付いたあたりプロだなーというのを感じさせました。
あと、李大人。何となくうさんくさいです・・・。弟の死を確認したあとの表情が冷たく見えたのは気のせいでしょうか？
それから、冴子さん。久しぶりの登場ですね。相変わらずの切れ者ぶりとファッションセンス。素敵です。きっと新宿区新宿西警察署は優秀でしょう！

[レスの続き]
＞Parrot様。[３５６６]
レスの追記です。
ご心配、ありがとうございます。大丈夫ですよ！

＞K.H様。[３５６２]
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。最近、これが好きという方がいて嬉しいです。
T.Kmusic好きなのあげたらキリないですね。TRFの初期の頃のアルバムにも小室さんが参加している曲ありますよ。「ON　MY　WAY」やピアノ曲になりますが「OVERNIGHT　PIANO　DREAM」なんかがそうです。あとは、「SEE　THE　SKY～１９９９月が地球にKissをする～」もそうです。
私がレスの時によく使う「りょうちゃん大カンゲキー！」ですが、これは原作ＣＨのセスナの話から引用しました。と言えばわかると思います。

＞無言のパンダ様。[３６０３]
いえ、こちらこそレスありがとうございます。
「ド＠ゴン＠－ル」の話。あっ、その話でしたか。
これで思い出したのですが、このアニメに出ていた声優さんの田中真弓さん。「ワ＠ピース」の「ルフィ」と「幽＠白書」の「コエンマ」やってましたよね。（後者は過去形ですが。）この両方を見ても私の中ではどうしても「クリリン」です・・・。この人の声を聴くたびに真っ先に「クリリン」が思い浮かぶのは私だけでしょうか。（＾－＾;）（ファンの皆さんすいません・・・。）
あと、神谷さん。「YAWARA！」に出てたんですね。何となく、役柄が「冴羽りょう」のイメージに近かったです。ただ、その妹の名前が「さえこ」でその声優さんが麗香さんの声をやっていた人にはびっくりしましたが・・・。（すいません。役名、忘れました。ご勘弁を。）
脱線失礼しました。

[コミックのこと]
結構キツイ意見が多いですね。
注意書きですが、発売前のキャッチコピーもそうですが、まぎらわしいこともあるかもしれませんね。でも、あらすじの香のポジション。ある号では、「冴羽りょうのパートナー」とあったし、またある時は「冴羽りょうの恋人」とありました。私はどっちが正しいのか迷ったことがあります。
確かにＡＨにはＣＨのキャラや建物が出てきますが、注意書きとしてＡＨに出てくるキャラと建物はＣＨと同じものがありますが、一切関係ない別物だということだけをハッキリさせておきたかったのだと思います。以上のことを踏まえて読んでくれと言うことなのではと思うのですが。
＞無言のパンダ様。[３６０８]とK.H[３６０９]様がカキコして下さっていますが、「買ったけれど中身は読まなかった」「明日売りに行きます」というのは悲しいです。
「北条先生の作品が好き」というのは皆さん同じだと思うのですから。

長々失礼しました。
それでは。

### [3615] ｌｕｎａ	2001.10.10 WED 19:47:21　
	
沢山のみなさんのコミックスの注意書き、ＡＨとＣＨ
についてのカキコ
賛否両論っていうのかなあ
あたしは、１１話から１８話まで読んでないから
あらすじがはっきりしないです
ただ、やっぱりＣＨとＡＨが別物と言われても
混同してしまう・・・
だから　どう展開していくかを見続けたい
そして、最終話を読み終えた時
自分がＡＨが別物だって思うか
自分の中では、ＡＨはＣＨの続編だったって
どっちの思いになるか
それとも、別の思いを持つかもしれない
みんなそれぞれ思いは、違ってあたりまえやし
読みたい人は読み続けて
そうやない人は、先生の次回作まで待って・・・
色々　複雑
難しいねえ
思いが濃いだけにね

### [3614] 西口	2001.10.10 WED 19:27:39　
	
はじめまして。公式ページ、初めて足を踏み入れてみました。
CITYHUNTERのファンだったので、AHを受け入れられない者のひとりです。
じゃあ読むなといわれればそれまでなのですが…実際はっきりと、

単行本の前書きで言い切られてしまったのでどうしようもないのですが…

あれこれ語る気力はないのですが、ただ、
残念な気持ちでいっぱいです。とだけ
言いに来ました。

（とかいってまた来るかも）

### [3613] しゃる。	2001.10.10 WED 18:53:42　
	
カレンダー届きました♪
思ったより少し小さいなって思いました。でも嬉しい～♪
卓上カレンダーの申し込みをどうしようか悩んでます。
イラスト同じなんですね。考えもんだ～・・・

まだ、単行本も今週のバンチも買ってないので、皆さんの書き込みについていけない・・・。単行本の話題ですよね、きっと。書き込み見てると想像できるんだけど、すごく気になる「注意書き」。

### [3612] ちゃこ	2001.10.10 WED 18:35:13　
	
解禁！ということで、今週号の話。

最初から何ですが。私現在、ＡＨの世界は「夜」だと思ってました。なのに、
柱の文句は「武装集団が白昼堂々！」（「白昼」は「昼間」のことですよね？）
私が勘違いしてるだけで、今、ＡＨの世界は「昼」なの？？？
窓ガラスに室内の様子が映るのは、夜だけと思うんだけど・・・違うの？？？
それとも、私が気が付かなかっただけで、夜がもう明けているの？？
誰か私を納得させて下さ～い(^^;;)

「ＧＨのこと」
コミックと関連するんですが、私、総集編とバンチ15号の間を、ちゃんと読んで
ないんですね。
（読めなかった週もあるし、立ち読みはアッと言う間に記憶が無くなる・・・）
で、10話。これ読んで改めて「ＧＨは寂しかったんだなぁ」と思いました。
彼女は彼女だけの居場所が欲しかった。無条件で守られる場所、安らげる場所。
血で手を汚さなくて良い場所。夢の中のリョウに、それを望んで。
10話ではそれが、香の記憶だと知ってショックを受けた。
でも、今。リョウに出会って、観察しながら、実感してる。
「やっぱりこの人は、それを与えてくれる人」だと・・・
以前、さえむら様が書いていた「ＧＨが日本語下手になった理由」（＞3491」）
も、思わず納得できたりして。
ＧＨは「守られる幸せ」を予感して、無防備になりつつあるのかな、と。

ＧＨの「ときめき」は、どんな想いへ変化していくのでしょう？
きっとまた、リョウがそれを解説しちゃったりするんですよね。
「君は俺に、父親を求めてるのさ」とか何とか言うのかしら（←おいおい）
最終的には「愛と復讐のマグナム」の様に、ＧＨはリョウへの淡い想いを胸に、
（そういう風にリョウが仕組んで）組織から離れる事が出来た李大人と
暮らすようになるのかなぁ？とか、ちょっと思ってしまいました。
でも、そうなると「香」が「リョウの傍」に居られなくなっちゃうな。
それは、困るなぁ。・・・って、何を書いているのだ、私は。　

収集がつかなくなってしまいましたで、失礼いたします。

### [3611] ちゃこ	2001.10.10 WED 18:34:20　
	
「訂正、訂正、大訂正！！」
先程の「3605」の私の書き込み、訂正させていただきます。
「20周年イラストレーションズ」に「膝枕」と「ガラス越しのキス」の
カラーイラストは載っていません。（持ってる方は、そんなの知ってますね）
先程、どうしても買い物に出る用事があり、つぃでに「買うかぁ」と
本屋に立ち寄ったのです。一応、もう一度内容確認。したらば！！
載ってな～い！！何処で勘違いしたのか、全く謎。
すごくリアルに覚えてるのに・・・

ただ。「膝枕」は、勘違いの理由が思いつかんでもないのです。
でもでも。「ガラス越しのキス」は確かに見た記憶が。
カラーで「ガラス越しのキス」で、左上の方に「海原のアップ」が
あったと思うんですけど・・・ご存じの方、いらっしゃいませんか？
とにかく、「3605」の後半の書き込みは、「この人、何書いてるの」
と、冷笑して、読み流して下さい。（ハンマーも覚悟してますが。）
宜しくお願いします。

### [3610] さくら	2001.10.10 WED 18:26:27　
	
北条先生のファンではなくCHという作品のファンですが、
北条先生を尊敬しておりました。今回の但し書きについて聞き及ぶまでは。
確かにK.Hさんのおっしゃる通り、少々無神経な書き込みもあったように思いました。
けれどそれ以上に、北条先生と編集部の方々がCHファンに無神経な事をなさっているように感じます。
だからといって、無神経な書き込みをしてよいという事ではありませんが。

ただ、パラレルならパラレルと、創刊時から断っておいて欲しかったですね。
北条先生は以前「続編ではない」とどこかで明言されていた記憶がありますが、
それに対して「あの冴羽リョウが帰ってきた！」等の煽り文句は少々矛盾し過ぎていますね。
もっと早く北条先生と編集部の方々の方向性を一致させておいていただければ、
多くのCHファンが救われた事と思うのですが。

### [3609] K.H	2001.10.10 WED 18:01:52　
	
みなさん、かなりキツいメッセージが多いですねえ。(^^;
まあ、それだけ「C.H」や「A.H」に愛着があることの証なんでしょうが・・・
でも「明日売りに行きます」はないと思いますけど。「じゃあ、メッセージ書くな」って思いますよ。このBBSは北条作品のファンのためのBBSだと思いますが、違うのでしょうか？
　僕は、この人が北条作品のファンの方だと思えなかったので、あえて書かせていただきました。毎日、苦労してストーリーを設定し、コマ割りや作画をされている先生に失礼だと思わなかったのでしょうか？少々無神経なメッセージではないのか？と言わせていただきます。（僕もキツイこと書かせてもらいました。）

＞無言のパンダ様
　どうも、K.Hです。「A.H」に取り掛かる前から「C.Hではない」と、先生は仰っていたんですか。じゃあ、パラレル説はそのまんまでOKですね。
　蛇足ですが、短編の「CITY HUNTER XYZ」もパラレルでは？と思いました。だって、喫茶店「Cat`s Eye」は、瞳と俊がやっている設定（リョウは二人を「若夫婦」と呼んでいた、と記憶しています）でしたんで。それらを総合して、面白いなあ、と一人感慨にふけっています。
　では、解禁直前のメッセージでした。また、夜中に立ち寄らせていただきます。　　

### [3608] 無言のパンダ	2001.10.10 WED 17:17:50　
	
そうですよね。
先生は、ＡＨに取り掛かる前から「ＣＨではない」って
おっしゃってたんですから、「パラレル説」に波紋を呼ぶのは、
編集部の先走りというか、はしゃぎすぎの結果という感じがします。
新しい雑誌を創るのに、勢いは必要でしょうが、こういう結果をもたらすという想像力が足らなかったですね。
・・・なんて、私もちょっとキツイ事を「一発」言ってみたかったので、失礼しました。
でも、先生のファンであることには変わりはないので、作品はもちろん応援してますし、先生が取締役を務めていらっしゃるコアミックス及びコミックバンチには、これからもたくさん売り上げてがんばって欲しいです。
ただ、これから先ふたたびファンの心を裏切る事のないよう切にお願いしたい次第です。
「買ったけれど中身は読まなかった」とか「明日売りに行きます」なんて言われるのは、とても悲しいことですから。

急いで書いたので、また変な文章になってるかもしれませんが、
お許しください。失礼します。

### [3607] 優希	2001.10.10 WED 16:10:52　
	
カレンダー来ました。思ったより早かったです。実物みて少し小さいなあと思いました。やはり横のイラストは上下の空白が気になりました。

コミックの件。きつい事書きます
注意書きには少し残念です。
注意書きしてあったのはCHの続編ととらえショックを受けていた人がいたからだと思います。私もそうでした。でも今週号のバンチでもあの冴羽リョウが帰ってきた・・・と。別物ととらえようにもあのフレーズはないんじゃないですか？それに注意書きは裏にでも書かないと意味ないです。少し残念です。
別物ととらえようと思います。でもこれ以上あのCHを匂わすフレーズはやめて欲しいです。TVCMもそうだったし、今までのあおりがあったから皆嫌な思いしていたと思います。


### [3606] ちゃこ	2001.10.10 WED 14:59:13　
	
え～と、再び登場です。ちょっと、キツイ内容の書き込みかも。

「コミックの事」
さっきBBS行ったら、ログの山！！やっぱり「読書前の注意」余波が
スゴイですねぇ・・・
昨日も書きましたが、私は密かに、先生のコメント、注目していました。
でも、私としては正直、「あの冴羽リョウが帰ってきた」の煽り文句と
先生の「パラレルワールドへようこそ」のコメントのギャップが悲しく・・・
ハッキリ言えば、見苦しく感じました。編集部の方々に申し上げたい。
販売戦略がある以上、作家と意図が違うのはしょうがない。
きれい事も言ってられないでしょう。でも。両者の足並みが揃ってない・・・
舞台裏のバタバタした感じを読者に見せるのは、恥ずかしくありませんか？
今後、どういった形で「ＡＨ」という作品を位置づけるのか知りませんが、
先生が「パラレル」宣言をした以上、「続編」を臭わす煽り文句は
一切、止めて欲しいです。

先生は一貫して「続編」であることを否定してたし、何より、今までずっと
下手な言い訳をしないできました。それは「判断は読者に委ねる」
という事だと、私は解釈してきました。
だから、正直「パラレル宣言」は残念な部分もあります。
でも、先生としては連載当初から、こういう事態を予想してでも
「リョウ＆香の心臓」を物語のキーポイントに置きたかったんだと思ってます。
だったら最後まで思う存分描いて、良い話にして欲しいです。
私としては、「続編」とか「パラレル」とか気にすると、
かえって読めなくなるので・・・今まで同様、気にせず読んでいきます。
確か、ネット様も書いてましたが、受け取り方は人それぞれだと思うので。
その辺は、お許し頂きたいです。
ただ法水が書いてらしたように「ＣＨとここが違う！」とか「誰が出ない」
といった事は、書かないよう注意します。あくまで、別のお話ですからね。
でも、作品世界がどんなに違っても、「リョウ＆香」の性格や絆が変化するとは
私にはどうしても思えない。（ずっと書き続けていることだけど）
ていうか、そこら辺を変えてしまうと「２人を出す意味が無い」と思う。
だから「リョウ＆香」は「永遠のパートナー」と思って、これからも読みます。

寝過ぎで頭が腐ってるのを言い訳にするつもりはありませんが、乱暴な文章
お許し下さい。では、失礼します。

### [3605] ちゃこ	2001.10.10 WED 14:29:33　
	
こんにちは。昨日の夜から、断続的に12時間も寝てしまいました(^^;;)
無言のパンダ様、Parrot様、体調気遣って下さって、有り難うございます(^^)
現在は、寝過ぎで頭が腐ってる感じですが、とりあえず元気です。
息子は、熱が下がってエンジン全開状態！（でも保育園は、まだ無理かなぁ？）
とりあえず、ホッとしております。後は、山ほどの家事が残っているだけ。
これが難関だ！今はそこから逃避したくて、書き込みを作文してます、はい。

「イラストレーションズ到着！」
先程、オークション出品者の方から、届きました。もう、嬉しいです！！
新刊かと思うような状態の良さにも大満足！内容にも大満足！
オークション提案してくれた、さちこ様、本当に有り難うございました(^^)/
「ちゅ～」してあげたい気分です（笑）
それにしても、あの内容をあの値段で作るなんて「集＠社」って太っ腹
だったのね・・・欲しい人はいっぱいいると思うので、ぜひ再販して下さい。

ところで。卓上版カレンダーが、どうにも残念な結果のようなので、代わりに
「20周年イラストレーションズ」買おうかと思い始めた私。
（いくら「記念」でも、やっぱり不本意な物は買いたくないなぁ。なんて。）
それに、そうすればお気に入りのイラストは、全部手元に置ける！
ＦＣメインとはいえ、ＣＨのイラスト「イラストレーションズ」と違ってた
はず。何より「膝枕」「ガラス越しのキス」がカラーで収録されていた！！
（↑散々、本屋に行っては、中身を見て、立ち去ってるのです、実は。）
子供が元気になったら、本屋へｇｏ！予定です。

とりあえず、浮かれたご報告、でした。では、また。

### [3604] tomozo	2001.10.10 WED 14:27:18　
	
はじめまして。昨日夜中このサイトを見つけて早速A・H買いに行って来ました。確かにC・Hファンには読むに耐えないストーリーでしたね。まさか香ちゃんが死んでしまうとわ・・・でも最初はショックでしたがだんだん読むにつれてやっぱりこの話はC・Hとはまた違う話のような気がしてきました。確かにかぶる部分はたくさんあるけどパラレルワールドなんだなって納得できますね。そう思うとA・Hもなかなかおもしろいと思います。さすが北条先生！！！て感じです。C・Hが終わって早10年。この間にいろんなことがあってしばらく漫画を読む機会もなく(まあC・H以上にはまれる漫画もなっかたのですが・・)久々にA・H読んでみようかなと思ってます。またときどきこちらにも参加させてもらうのでよろしくお願いします

### [3603] 無言のパンダ	2001.10.10 WED 14:06:28　
	
こんにちわ。
さきほど、バンチとＡＨコミックス入手して参りました♪
「読書前のご注意」改めて読むと、やっぱりとってつけたような、妙な感じがしますね・・・。
「パラレルワールド」大歓迎の私はいいんですが、バンチを読まずにコミックスをいきなり手にとった人は、狐につままれたような気になるでしょうね。
やはりこれは、せめて総集編が出た時くらいには、せめて表示して欲しかったなぁと思います。
そうすれば、「パラレルワールド」に批判的な皆さんも、少しは心の準備が出来たんじゃないかなぁ。ちょっと残念・・・。

おっさん様（３６００）が指摘されてるＴｅｄｄｙ様（３５９７・３５９８）の書き込み、まさか今週号の感想とは気づかずに、趙さんにこんなに早々とファンの方が！？と思ってました。
そういえば、「今週号の感想」って書いてありましたねぇ！
「今週はコミックに関する感想が多いですね」って、そりゃそーだ！まだ解禁前ですもんね☆
Ｔｅｄｄｙ様、今度から気をつけましょう～。
私も気をつけます！(^_^;)

＞ｓｗｅｅｐｅｒ様（３６０２）
レス、ありがとうございます♪
「少＠ジャ＠プ」は、私のところもずっと月曜発売なのですが、
内緒で、それよりも早い土曜日に売っていた店があったんですよ！予約しないとなかなか買えないんですけどね。
それも、ここは書店ではなくて、酒屋兼スーパーの小さなお店だったんですよ。変でしょ？
「ド＠ゴン＠ール」の話、そう！それです。（あれはあれで悲しかった！）
ＨＮのことにも触れてくださって、ありがとうございます♪
そーなんです。あのパンダなんです。（私も好き♪）
が、パンダ体型からきてるという説も、あるような、ないような（笑）

では、これからバンチ読むので失礼します(__)

### [3602] sweeper（一部レス。）	2001.10.10 WED 12:41:33　
	
こんにちは、今日ＨＰを見たら卓上カレンダーの受付が始まったそうなので、早速申し込んできました。
もちろん、りょうと香の誕生日も入れました。
ただ、イラストが壁掛けと同じというのがちょっと・・・。

［レス］
＞法水様。[３５５９][３５８１]
お久しぶりです。
博学ですねー。また一つ勉強になりました。
それから、お帰りなさいませ♪

＞あお様。[３５８４]
こちらこそ、ありがとうございました。

＞無言のパンダ様。[３５５６][３５７７]
「少＠ジ＠ンプ」うちのほうでは、ずっと前から月曜発売ですよ。それから、アニメ「ド＠ゴ＠ボー＠」のその未来の話ですが、私も知ってます。原作で読んだ記憶があります。確か未来から息子がやってくる話だった気がします。話によると主人公は未来では死んでしまうという話では･･･？
それから、ハンドルネームそこからとったんですね。「ら＠ま１/２」の「パンダおやじ」私のツボで好きですよ。都合が悪くなるとただのパンダのフリをするところとかが笑えます。

＞琴梨様。[３５７５]
はじめまして。sweeperです。
レス、ありがとうございます。TMN。アップテンポな曲もいいですが、歌詞の切ないものやバラードもいいですね。
あとは、「HERE,THERE,EVERYWHERE」も好きです。

＞Parrot様。[３５６６]
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」
です。新ネタ出ましたねー！「海ちゃん猫抱いちゃうー！」いいです！見事にツボを直撃しました！！しかも最大級の！
雨の日は槙村兄と香が亡くなったことを思い出してしまいます。でも、２人はりょうと冴子の思い出の中にしかいないからなー。そう思うと、ＡＨでの「香の死」という事実が痛いです・・・。
さて、私がよくレスの時に使っている「りょうちゃん大カンゲキー！」ですが、原作ＣＨのセスナの話でのりょうのセリフです。りょうが大量の下着につられて飛び込んだ時、その場所はセスナの中だったというシーンで閉じ込められてしまったときのものです。そこから引用しています。（説明不足ですいません・・・。）

それでは、また来ます。
北条先生、お身体を大事にお仕事頑張ってくださいね！

### [3601] C☆	2001.10.10 WED 09:56:44　
	
[3583]の追記
表紙の注意書き
「注意）CH混ぜるな危険！」
でもよろしいかと。洗剤のように。

先生の目指した破壊／再構築は、パラレルということで作品には対せず、読者の心ということと解釈されます。
破壊された読者の心は再構築されることなく
良くて昔の作品に回帰するのみですね。 
